歐盟對中國電動單車加徵關稅

歐盟對中國電動自行車加徵關稅

歐盟對從中國進口的電動自行車加徵關稅，試圖以此在全球貿易緊張日益加劇的背景下保護歐盟製造商免受傾銷衝擊。

布魯塞爾決定對從中國進口的電動自行車臨時徵收稅率在21.8%至83.6%之間的反傾銷稅。歐盟表示，若不徵收此項關稅，該產業的經濟和財務形勢「很有可能」進一步惡化。

監管機構發現了傾銷的證據——以低於國內市場的價格銷售產品——導致歐盟電動自行車生產商遭受「實質性傷害」。

此舉是歐盟針對中國出口商品採取的最新措施——中國出口商品被認為不公平地以低價排擠該地區從鋼鐵和太陽能電池板到陶瓷等各個行業。此舉正值美中捲入全面貿易戰之際，兩國對彼此總值數百億的商品徵收了懲罰性關稅。

歐洲自行車製造商協會(EBMA)秘書長莫雷諾•菲奧拉萬蒂(Moreno Fioravanti)表示，中國電動自行車「以驚人的速度和人為壓低的價格湧入了歐盟」。

「歐盟今天的決定應該向中國電動自行車公司發出了停止傾銷的清晰信號，並給了歐洲電動自行車製造商一個彌補銷量損失的機會。」

歐洲電動自行車行業的年營業額約為13億歐元（合15億美元），員工人數為3500人，企業包括荷蘭的Accell Group、羅馬尼亞的Eurosport DHS以及德國的Derby Cycle。英國品牌布朗登(Brompton)還出售其摺疊自行車的電動版。

過去四年，歐盟總值18億歐元的電動自行車市場增長了70%以上。進口佔據了近5.1億歐元，其中2.95億歐元來自中國。據一位接近歐盟委員會(European Commission)的人士表示，「絕大多數」從中國進口的電動自行車將面臨37%或以下的關稅。

記者未能聯繫上中國自行車協會(China Bicycle Association)請其置評。

然而，該決定遭到了代表歐洲進口商的行業團體的強烈譴責。輕型電動車協會(Light Electric Vehicle Association)表示，歐盟沒有確鑿的傾銷證據，而加徵關稅將限制消費者的選擇。

該協會表示，「大多數電動自行車零部件都是從中國進口的，之後才由歐洲『製造商』組裝。這一裝配工序相當於25至35歐元的增加值，這是所謂的歐洲『製造商』和『進口商』之間唯一的區別。」

歐盟委員會現在將決定這些措施是否將成為決定性的措施，最終決定將在今年年底作出。

贏国又贏

亮劍了

焗支那一係學二戰德國，一係就支爆，呢個佈局都幾毒

贏國又贏

唔係話同歐盟會談咩
前日重係咁報係咁吹李克強

放完劉霞都加關稅？

係時候還擊了中國